關鍵民調極不尋常 CNN：川普仍是共和黨2024最強總統候選人

美國有線電視新聞網（CNN）評論，川普仍是共和黨挑戰2024年總統寶座最強大的潛在候選人，其中一項民調數據顯示，即便川普在本屆大選中輸給拜登，但他目前仍是最受共和黨選民支持的潛在候選人。

CNN政治評論員恩騰（Harry Enten）30日撰文評論，即便川普輸掉總統大選、少了推特發聲，他對共和黨的影響力仍相當龐大，可以說，現在共和黨仍是「川普的共和黨」。

他舉例，即便在川粉6日暴動闖入國會後，許多共和黨議員仍舊投票反對賓州選舉人票認證拜登勝選。更重要的例子是，民調數據會說話，即便下台，川普獲得的民調支持仍相當高，以未來候選人的角度來看，他在共和黨人中的表現算是相當好，在1月6日之後，根據市調公司易普索（Ipsos）進行的民調顯示，高達57%的共和黨人認為川普應該在2024年繼續競選總統，這個數據輕鬆領先其他潛在共和黨候選人。

恩騰也指出，以剛輸掉總統大選的卸任總統來看，川普獲得的支持度「極度不尋常」，因為通常卸任總統不會在未來黨內初選選戰中佔有重要位置，以過去3名輸掉連任的前總統狀況來看，包括前共和黨總統福特（Gerald Ford）、民主黨總統卡特（Jimmy Carter）、以及老布希（George H. W. Bush），他們在輸掉連任後，後續的黨內初選民調都落後給其他候選人，分別落後至第2、3、4名。

如果回溯過去兩黨黨內初選狀況，排除現任總統後，在初選早期民調中領先的候選人，平均囊括的票數約達1/3，而川普獲得的支持率遠高於此。過去只有希拉蕊及前副總統高爾（Al Gore）在初期民調中獲得超過50%的支持率，最後他們也確實擊敗黨內競爭者，分別在2016年、2000年代表所屬政黨出征。

自1980年以來的15場沒有現任總統參與的黨內初選中，有9位候選人在領先其他黨內競爭者後最終成功出線，那些在黨內初選初期民調中領先、最終卻敗北的候選人，初期平均獲得的支持率約只有20-25%，而川普目前的數字遠高於此。

恩騰也指出，儘管現在就開始考慮2024年黨內初選似乎太早，不過他也強調，忽略川普現在所處的位置、以及這個位置所代表的重要性是非常愚蠢的，他指出，川普目前獲得的聲勢對共和黨人造成極大壓力，迫使他們必須聽從川普的教條，這些國會議員及其他官員都相當清楚，到現在川普仍舊是共和黨內聲勢最大的政治人物。

https://www.chinatimes .com/realtimenews/20210131002795-260408

以剛輸掉總統大選的卸任總統來看，川普獲得的支持度「極度不尋常」

因為根本無輸，係有人出千偷左個國家

老千貪腐集團又出嚟搞笑

輸比老千

不尋常咪就係因為弊燈出老千囉屌

你搵個老人癡呆嘅敗登都贏到，話冇出千搵鬼信
所以我話如果第日美國真係對外戰爭，第一時間要核平加洲左膠先係美國最大最優先要解決嘅家賊

CNN 一時又話侵民調好低 唔合格
一時又話高

想點

大家睇吓youtube白宮channel，每條片dislike都多like好多倍，comment又俾人disable埋就知依家班so called白宮群英有幾受人民愛戴

唔係個疫情影響 兒登邊有得贏

大哥沒有輸！

共和黨多人撐唔代表選舉贏喎

Facebook先好睇

cnn 開始想分裂共和
2024 trump vs 2024 pompeo

侵退居幕後 栽培龐貝奧，龐照行侵侵路線 就最好

咪搞，日本第一個屌鬼，pompeo對盟友相對溫和好多

永續打trump 草人

日本屌還屌，最後都係要跪

cnn呢招係高級黑？

China Joe、民主黨係千王之王

個人希望推肥龐去選

問咗賀錦麗未

竊國都可以無事

美國一直吹鳩中國軍力好強
目的：R軍費
大選前一直吹鳩拜登民調贏好多
目的：即使拜登變成史上最高票總統，因為之前吹既風令到舞弊結果變得更加合理
而家一直吹鳩好多美國人仲支持侵
目的：煽動仇恨去合理化所有剷除共和黨既議案，唔可以俾佢地翻身

可能想先下手為強盡一切可能壓制保守聲音

2024先算啦

嚟緊呢一兩年拜登做得唔掂嘅話 中期選舉一定死得

推

四年後如果係賀錦麗的話，民主黨隨時仲左過依
到時左右仲係咁對立，侵就算老唔出黎，都可以響後面做造王者

德洲plan緊今年11月搞公投
其他州等德洲走就逐過走
倒不如trump做聯盟國總統啦

usa以後只會得藍城市/blue county

Trump 啱啱上台嗰陣有冇呢個情況？

cnn 想做造王者

agger

核平加洲

出師有名
支持內戰

拜登上左台後，成個美股跌左幾多點？

感覺造新聞提早鬥臭trump, 等佢冇機會再翻身

Joe, you know I know 單眼佬都know

幾千萬票 實數唔止

咪就係 你話第二個都呃到下人

他指出，川普目前獲得的聲勢對共和黨人造成極大壓力，迫使他們必須聽從川普的教條

人地多人支持都俾你屈到咁

左媒仲話拜登2個禮拜做嘅嘢多過侵4年

暗地裏搞叫做 "偷", 佢地明目張膽, 叫做 "明搶"

唔好漏咗NYC

想維持下屆執政優勢

支持

利申：人在加州

Silent majority